金管局資產之謎

利申：唔講得
銀行俾100蚊美金金管局,金管局就發一發一張$100美金嘅負債證明書俾埋銀行,銀行攞住張負債證明書就能夠發$700港幣,然後金管局嘅資產就有$100美金，如果金管局將呢$100美金買入銀行股票,咁金管局的資產就會變咗$100美金嘅銀行股票,然後如果銀行多咗錢股票升左，金管局嘅資產就會變咗多過$100 ,佢話俾你聽有美元資產，冇話過有美元現金,基本上大把方法左手交右手然之後mark條大數,就算係私人公司，都可以自己出啲輪，然後自己買自己啲輪，就當係資產